---
sidebar_position: 17
---

# L'activité TEST

**L'activité Test permet de concevoir des tests auto-corrigés**, composés de questions variées (choix
unique ou choix multiples, appariement, vrai-faux, réponse courte, réponse numérique, glisser-déposer...)

:::tip Usages pédagogiques possibles ![](../img/ABC.png#droite)

![](../img/vignette_ABC_entrainement.png#abc) : Moodle peut servir à remplacer un QCM sur papier. L'enseignant peut autoriser plusieurs tentatives pour effectuer le test. Il peut aussi choisir de donner un feedback et/ou d'afficher les réponses correctes.	

![](../img/vignette_ABC_collaboration.png#abc) : Les élèves peuvent concevoir mutuellement des questions. 

:::

## Création de l'activité TEST
➡️ Activez le mode édition, cliquez sur  **+ Ajouter une activité ou ressource** et sélectionner  ![](img/test1.png#bouton)
![](img/test2.png#printscreen#droite#colonne)

### A remplir obligatoirement :
**1.** Donnez un **nom** au test

**2.** La **description** n'est pas obligatoire :
    - Par défaut, elle n'apparaît pas dans le cours
    - Si vous voulez faire apparaître une description dans le cours, cochez la case "**Afficher la description…**"
    - Cette description peut vous servir à donner des **consignes**

![](img/test3.png#printscreen#droite#colonne)

### A regarder en priorité

**3.** **Temps** :
    - **Date** : Cochez la case "**Activer**" pour paramétrer les champs Ouvrir ce test et Fermer le test si vous désirez délimiter quand le test sera disponible.
    - **Durée du test** : Cochez la case "**Activer**" à Temps disponible si vous souhaitez limiter le temps alloué pour répondre aux questions du test. Un chronomètre s'affichera lors de la passation du test avec un compte à rebours.

![](img/test4.png#printscreen#droite#colonne)

**4.** **Note** :
    - Sélectionnez le Nombre de tentatives autorisées
    - Sélectionnez à Méthode d'évaluation pour choisir quelle note comptera (par défaut, c'est la note la plus haute).

![](img/test5.png#printscreen#droite#colonne)

**5.** **Comportement de la question** :  
    Définissez comment se comportent les questions quand l'étudiant aura accès au feedback :  
    - Feedback immédiat = après chaque question (c'est l'option par défaut)
    - Feedback a posteriori = le corrigé sera affiché une fois le test envoyé

![](img/test6.png#printscreen#droite#colonne)

**6.** Cliquez sur le bouton "**Enregistrer** et afficher" pour créer des questions au test (ou en rajouter)
## Création des questions

![](img/test7.png#printscreen#droite#colonne)

**1.** A la création du test, un avertissement vous informe qu'il n'existe aucune question. Cliquez sur "**Questions**"

### Création de nouvelles questions :

![](img/test8.png#printscreen#droite#colonne)

**2.** Cliquez sur le bouton "**Ajouter**" puis sur "**+ une question**"

:::tip **À savoir** :  
Vos questions sont stockées dans une "**Banque de questions**".  
Elles pourront être réutilisées dans d'autres TESTS
:::

Le sélecteur "**Choisir un type de question à ajouter**" s'affiche.

![](img/test9.png#printscreen#droite#colonne)

**3.** Cliquez sur le **type de question à ajouter**, puis sur le bouton "**Suivant**".

:::tip **À savoir** :
Les principaux types de questions sont décrits dans la page [L'activité Test : types de questions](activité%20test%20type%20questions)
:::
**4.** Après la création d'une question, elle apparaît dans la page de modification du test ; cliquez sur "**Ajouter**" puis sur "**+ une question**" pour continuer à créer des questions.

### Mise en forme du test :

![](img/test10.png#printscreen)
**icônes:**
- ![](img/deplacer.png#icone) Réorganiser l'ordre des questions
- ![](img/SautPage.png#icone) Ajouter ou suprimer un saut de page
- ![](img/engrenage.png#icone) Modifier la question
- ![](img/loupe.png#icone) Prévisualiser la question
- ![](img/corbeille.png#icone) Supprimer une question
- ![](img/cadenas.png#icone) Conditionner l'ordre des réponses
- ![](img/stylo.png#icone) Modifier le coefficient d'une question

:::danger **Tentatives**
Pour modifier un test dans lequel des élèves ont déjà répondu, vous devez supprimer leurs tentatives.
TODO
:::

### Prévisualisation du test

![](img/test11.png#printscreen#droite#colonne)

**1.** Revenez dans le cours et **cliquez sur votre activité**.

![](img/test12.png#printscreen#droite#colonne)

**2.** Cliquez sur le bouton "**Prévisualiser le test maintenant**" ou sur l'Administration du test (engrenage) et le menu "**Prévisualisation**".

